第一章练习题
===

一、填空：
---

1. MIS的三大要素是_____、_____、_____。

2. MIS的决策步骤有_____、_____、_____。

3. MIS发展的五个阶段是：统计阶段、数据更新系统、______、______、______。

二、单选题：
---

1. 下面哪门学科对MIS提出要求（  ）

  A.数学  B.计算机科学  C.运筹学  D.管理科学

2. MIS作为一门综合性的边缘学科，它涉及的两大领域是（  ）

  A.科学与技术  B.社会与人文  C.社会与技术  D.人文与科学

三、多选题：
---

1. 下面哪些为MIS的发展提供了条件（  ）

	  A.数学  B.运筹学   C.计算机科学  D.数据通信技术   E.哲学

2. 对于管理科学的发展，出现在“数学管理学派”之后的学派有（   ）

	    A.科学管理学派   B.计算机管理学派  C.艺术管理学派   D.行为科学学派  E.系统工程学派

四、判断题：
---

1. DSS的发展使之能够代替人进行有效的决策了。（  ）
2. 运筹学与数学有很大的联系，可以认为运筹学是数学的一个分支。（   ）

五、问答题：
---

1. 管理信息系统是什么? 它和一般的计算机应用有什么不同?
2. 管理信息系统有几种分类方法? 它是根据什么原则进行分类的?你自己觉得有什么分类方法?
3. 管理信息系统应包括什么子系统? 子系统之间是如何相互联系的?
4. 管理信息系统的结构有几个视图?你是否觉得还有另外的视图?是什么?
5. 管理信息系统的开发特点是什么?有几种开发方式?各有哪些长处和短处?
6. 生命周期开发方式每阶段的重点是什么？评述生命周期法开发的问题和困难。
7. 管理信息系统是否是一门学科? 其性质如何?
8. 管理信息系统分析员的素质是什么?你有志成为一个优秀的系统分析员吗? 你打算怎么做?